身高175，得50kg，今日開始增肌計畫！每日分享！集思廣益！

分享翻我個人身型資料先
性別：男
年齡：23
身高：175cm
體重：52kg
三圍：C33 W31 H34

歡迎指點
其實點解我會決心減肥呢，原因如下：
1每次影相，d人都會話太瘦。
2成日俾人話似吸毒（小學已經開始）
3想健康d
4打破排骨仔無可能有的觀念

行動
我會每日食自己kg體重x2克的蛋白質。
例如50kg食 100克蛋白質 5塊雞胸左右
每星期做兩次負重訓練。（居家）
每日分享餐食或者感受。
就咁簡單！因為萬事開頭難，想一開始容易d做到先。

歡迎指點

都希望大家可以俾d鼓勵同埋意見我
其實體格消瘦，已經困擾左我好耐
好記得小學，英文老師真心問我係咪take嘢

第一次出post ，可能排版差，唔好介意。

分享由晚餐開始

歡迎指點

有無打開j?

咁究竟你想增肌定減肥

增高呢咁？

例如50kg食 100克蛋白質 5塊雞胸左右

建議你買粉飲 正常嚟講無可能做到每日5雞胸 你應該比自己有個適應期 慢慢加蛋白質上去

改善： 每日1雞胸+兩杯蛋白粉=around 70protein

我仲瘦過你 但177
留名跟你學嘢

你咁瘦，但腰圍31

可樂, 蒸6隻雞蛋當零食.

歡迎指點
其實點解我會決心減肥呢，原因如下：
1每次影相，d人都會話太瘦。
2成日俾人話似吸毒（小學已經開始）
3想健康d

分享埋我新買健身用品

唔好意思！增肌...我返到屋企影俾你地睇下我身型
真係特別瘦

一年重10kg基本 （飲奶）

明白，我嘗試調整
請問如果太多蛋白質會唔會反效果

有心做 就去join gym room
屋企做唔到㗎

我23啦
我都想180啊

我常飲可樂，但雞蛋真係無點食，好建議！

為女改變

分享吓你點樣練

lm

一日5餐，少食多餐，唔好比自己有肚餓嘅感覺。

利申 之前由62kg增到70kg

我都係身高175 一年前54kg 而家62kg
增完肌由於gym room無開
而家開始變肥肉 有啲後悔 我寧願keep住咁瘦

支持

Lm

關可樂咩事？

而家無尖做好難增肌

留名學野
174cm
55kg

加油
我以前exactly 同你一樣比人話營養不良
建議做下push up，買彈力帶做face pull 開始先，注意離心收縮

我190cm高，110kg 都未減肥啦

留名學野

之前我都係得55-57
游開水又黑 成日比人笑非洲人

呢3個月食得多咗+少少workout
69

178cm

但唔係話要負重訓練先可以增加肌肉增長嗎

係咪高糖，我都唔知

建議用body weight train好左先用呢啲，如果唔係好容易整傷自己

Ching 成碌竹咗 好撚7

好啊，但可唔可以有成果先😭

想溝女？

拒係KG

Are u on99?而加邊度仲有開？

死矮撚絕育未

鬼佬做gym 飲 Hyphy Mud (Coke + Coffee) 做 pre-workout.

想佢做多幾下姐同增肥.

難怪！其實我有時候用，有d腰痛
特別係個腹肌爬爬

屌 7左唔好推

兩星期先做得嗰2次重訓有撚用咩

175 ok la

但增肌同增肥有咩關係？
增肌係蛋白質，增肥係脂肪喎

佢一星期兩次播

一星期兩次都係咁話

如果你平時無做開gym建議做下d body weight training build up 下 muscle connection 先
你負重之餘都要control 舊肌肉食力食得應先會生長得快

其實好彩生得高，唔係就好樣衰

啲鐵餅你係屋企玩barbell?

增脂就易
增肌真心難 gym room仲要收晒檔

佢啱啱開始做
我建議佢有心就join gym room
有話叫佢即刻咩？
Btw 做人唔撚駛咁mean吓話

我178 > 190

講咁耐圖都無張

For 健康係夠
但有三日就更好

日子好難捱好想復操

178 cm > 190cm

GUN!

但佢話for增肌喎

你估可以咗岩集中增脂增係手臀到咩
增肥增到手臂粗都唔易

好多人係肥曬係肚

100好少咋喎，兩塊200g都雞已經60，朝早食下強，夜晚整杯乳酪100好輕鬆

我都想增重
俾個肥婆話我廋
168 50kg
keep住有長跑

唔明你講咩

兩日都玩全身或者都ok
不過新手無所謂啦
養成運動習慣優先

冇gym room點操

好想抱起你黎屌 屌到你射

咁瘦既爸打
Bulking加油

Squad
Beach
Deadlift
背
缺一不可

少啲性幻想

依家好多ching都買咗幾塊餅同支bar返屋企 癲啲可以買埋個squat rack 同埋健身椅

增脂想增到手臂粗都唔容易

171 55kg 表示都好想增肌，樓主加油

我170CM 70KG
想減

樓豬 33C

噏乜標題增肌內文減肥
52KG有好撚瘦喎

好好奇有冇人會係屋企deadlift

其實點解我會決心減肥呢，原因如下：
1每次影相，d人都會話太瘦。

你講緊乜？

加油呀
新手黎講最緊要唔好錯動作/唔好傷
唔單止protein, carbs呀甚至脂肪都唔怕食
最緊要食夠
慢慢黎啦

178cm 50kg 留名

每星期2次負重邊夠
起碼4次啦

我都增緊肌
巴打要好似我咁，每日post下自己進度先有motivation

你死撚左去啦 垃圾

你幾高幾重

只食咁多蛋白質
又唔夠碳水同卡路里
你想更加slim?
一個星期先做兩次 你做big3 負重100kg都冇用

留名
呢排疫情無操反而輕咗3kg

我175 53 兩個月升到6X
食野最緊要

Lm
184 一年半時間63kg>78kg Keep住有食增重粉

以前排骨仔依家叫做有啲肌肉開頭連掌上壓都係做得最多3，4下依家每日100下係基本最多200 呢幾個月都有做埋腹肌訓練

瘦撚得罪你

171, 69

想同你69

手臂同筷子一樣幼 一啪就斷

呢個真！影相睇到有進步，先至有動力

168cm 58kg
成日俾人話瘦，諗住谷去65kg
最近每日一杯蛋白奶 (30g protein)+ 大量肉類，仲有做ringfit一個鐘
做左一個月左右，肌肉係多左，但係體重冇增加，唔知係咪要飲多杯蛋白奶先夠

我屋企做咗成年宜家爆晒肌喎

正常，你脂肪少左，肌肉多左，打和
Keep住就ok

175都矮撚
巴打係咪190

除衫睇下而家咩情況先

好羨慕
我要減脂
但我完全控制唔到飲食

LM

咁就唔好減啦

呢個年齡練肌肉黃金時期，加油！大家一齊努力！
(巴，180，80kg)

屌我都唔想架
之前做左半年gym 50kg 上到57kg，因為武肺停左半年飲食因為冇活動食唔返之前過量，體重打回原形

G Chi

Btw你個名

想重唔好做咁多帶氧

平時食咩？

記住 食重要過做占
占左4年，近兩年先開始重要，180cm 58->68 （但仆你個街睇落冇乜點大隻過）
多食多餐最緊要，早餐好重要，食唔落都要食，推薦食即溶麥片+protein+多d水，骨落骨落咁郵吞曬落去5分鐘都唔洗
有恆心就計埋卡路里/蛋白質，冇就記住食食食就ok
最排懶左淨係食三餐，都跌返落67
利申瘦底，只有中學同學同yr1識我嘅人先會話我大隻左，基本新識嘅人第一句都會話：咁瘦嘅你

新手冇肌肉既話
做push up都夠volume練到胸 啦
前提係個form正確

屌 同你一撚樣 完全肥唔到

但佢要食5舊😂😂所以咪叫佢一步一步嚟

一個禮拜操得2日？

一日四餐 咩都食 冇飲粉 一星期練四至五日 三個月先重得個2kg

CORE唔夠力 Lock唔實就好易用到腰

唔識做唔好咁大聲話俾人知

好多澱粉---多多飯 ， 有時一餐會食飯 + 米粉/ 麵
之後多菜同好多肉

175瘦撚留名 樓主加油

想增肥

越食越瘦

因為180 68 bmi係好正常
點都談不上大隻/肥

樓主我同你一樣
175 51,52kg
瘦到痴撚線

有做重訓嘅話
體重(kg) x 1.2-1.5(g)都得
冇做嘅話都應該0.8左右
因為習慣重訓嘅話
肌肉係會延後生長

重訓針對背胸腿等大肌肉
個人會bulk快啲
當然手同膊都要練，但相對冇咁重要

不過要增重
最重要都係吸收卡路里>消耗
有講法話3800卡路里先等於一磅
所以你每日都要食多200卡路里
一個月先增1kg
（健康飲食+運動，增加嘅大部份都會係肌肉
消埋水腫嘅話
兩個月外觀線條已經會有明顯改善）

玩好掌上壓先

增咗肥先再練肌

180 應該要 85kg以上先叫有啲野睇

How abt 178
75有冇？

50kg減乜野肥。。。

食下三文魚
淨食雞胸好dry

係真心想減肥嘅，首先著重下卡路里方面
如果飲食方面都控制唔到，無人幫到你。

屌到2020都仲會有人會覺得肌肉變肥肉cls

增肥先

咁我轉個講法囉 無操一排個身型冇哂

做d corrective exercises 改善番postures
典型都市人都有anterior tilt, forward head, round shoulders, uneven shoulders

同你差唔多瘦，肌肉量低

你好耐冇打飛機粒睾丸會唔會變做卵巢

在下175cm 上年54 呢家63
一開始係屋企用freelatics app 跟住做 做12weeks果個plan

我覺得果個幾好 因為係用bodyweight 全身肌肉都會用到 可以比身體適應下點樣郁同發力

樓主買下增重奶粉食先啦瘦底操肌好撚核凸

聽講係先增肥後減返？

181，57kg都係呢星期先開始舉鐵，一齊加油

有冇牌子推介希望盡量天然少少，植物蛋白會唔會好啲

一定唔夠 識幾個小拳石得16x都70啦（個身橫、有練全身肌身 但係睇落都唔係爆肌 正正常常嘅身形）

想最快有shape操背 三角肌 肱三頭肌（著衫好睇呢兩 三個位好緊要）

之後操腳 大腿 小腿 加屎忽 （男人有屎忽係會型啲）

170 49kg lm

巴打加油呀！最緊要係儘量令到自己有一種想操嘅感覺，咁樣先可以keep到
如果唔係就會好似我咁操咗半年依家越操越少

堅持就得，consistency is the key

建議樓主可以先增肥然後做運動變肌肉

179 57kg lm

錯啦
你增既係脂肪
到你開始增既時侯會好辛苦

動物蛋白>>>>>>>>>>植物蛋白

樓主記住 食雞胸（or其他高蛋白食秒）一定好過飲蛋白質

植物蛋白 bio availability 係低啲
同埋whey protein係天然嘢

170 62kg
留名
冇做過占
想問下要做咩先可以練到膊頭
膊頭唔夠橫 想橫啲著衫好睇啲

本身容易生暗瘡，奶粉真係唔好亂掂

到底脂肪點解可以變做蛋白質既肌肉

呢班人一定好撚bulky

身高體重同你接近一模一樣
三個月前開始認真做gym
宜家60-61KG左右
新手期個進步真係可以好驚人
加油

有無乜野平靚正增肥餐代替奶粉

食大咗胃口先加重訓練 我自己覺得幾work 當然唔係飲甜野 食零食個種

你好瘦。 我171.56KG 29腰 都已經俾人話皮包骨。已經有D想食激素了

除咗早午晚三餐外，增加額外兩餐，果兩餐建議食
1.花生醬香蕉全麥麵包三文治
2.半碗杏仁乾果同一杯gainer
3.兩隻烚蛋，加一個蘋果，再加一杯乳酪
你keep住咁食，我包你漲

練既話，分身體部位練，胸 腿 肩 背

麥皮香蕉雞蛋加水打埋一齊飲

Ching bulk撚到

[member]有個好似玩龍舟 以前成口叫人跟佢爬 話做乜尖 操返一季就變大隻仔[/member］

16x 70 ~= 180 90
點會唔大隻 嚇撚死人

新人留名

呢個網址有啲自重訓練嘅 menu ， 睇下幫唔幫到你

所以我諗178 操到85已經好夠 上下身都有shape

係，肌肉都變肥肉

新手黎講負重訓練可以做多幾日
屋企樓下附近有冇得拉引體/做dips

點分肌肉痛同關節痛，右肩鋒位有時卡卡聲係未損傷左啲關節？但係唔痛，舉高到隻手

真係我目標黎

180 60-62kg

182 70kg 都瘦到仆街 心口見到肋骨
不過有肚腩

好難想像50kg 係點

1星期做3-5日運動 平均半個至1個鐘 keep住做左4個月 冇控制飲食
除左肌肉結實左 都仲係咁瘦

加嗰兩餐食咩

通常下午3點同埋宵夜食，食腰果雞蛋

卡卡聲應該係軟骨中間啲泡泡爆嘅聲
肌肉痛係酸酸下咁 關接痛係直接咁痛

當然都想啦😝

師兄你係點食野
我173 60kg 都好想增重

其實都係，但我太瘦，上網d人話，太多訓練反而會消耗肌肉，我想我自己肉多d先隔日練習。

我同你講蛋白質唔係重點，係飯，信我。

我以前都好瘦

Po下而家個body先啦

學到野關節痛係未會痛到郁唔到隻手
依家諗住休息幾日再睇下痛唔痛

無辦法啦，gym room唔開😔多謝林大總統

推

好快，翻緊屋企

冇跑10000m, failed

明白

新手唔會做得消耗肌肉果個程度
做完一次 恢復番唔痛就可以再做下一次
開頭係要抖比較耐 之後會越來越短

你地食邊款雞胸

對對對
成為習慣再加粗

邊有分架
總之無激素雞啦

無話特別邊款，下次買影出黎互相參考下

有無留意我個名😟
其實都係增重原因

街健都得 一開始body weight好似好d

瘦底本主食唔落野要點先可以食咁多？

收到，今晚嘗試下

長跑好易變瘦

自重訓練做住先練下core囉
樓主咁瘦一開波唔一定要做gym先

共勉之，或者又得呢
你好我少少，相信身型無我咁奇怪

學我😂
我每餐一碗飯
睡無定時
一日兩餐 走早餐
好瘦
今晚開始改變

講笑姐，唔好學，唔健康

唔明...

好廋

打錯字... sorry
唔識改

屌你 扮晒嘢

d人話我太瘦
得棚骨
有時候同女仔合照，成日話我顯到人地好肥
類似係咁
sor1999

減肥打錯字！係增肌

肌肉就應該幾日後就唔會痛
關節痛詳情就唔係好清楚，但都分好多種，我之前仆街傷到手腕關節 有少少軟骨之間果啲液體凸左出黎 平時係唔會痛 但係做push up就會 抖左兩個月無做pushup先無再痛

係 人話7分食3分練
其實係咪真

其實唔會 只不過樓豬肥咗會怕自己係死肥仔然後好有動力做爆發力運動 肌肉男就出黎啦

我明白食，比較重要
碳水化合物可以係飯...我一路都係食一碗...
我想開始食兩碗

唔好意思啊我唔想俾人話我宣傳...
我係網上買架，算平。有無方法可以pm架

Omg
可唔可以分享你點食

搭單問

前臂手腕同腰點樣變粗

姐係會突咗個卜仔出嚟咁？我今日試做sit up個手肘位喀咗幾下，嚇到休息幾日再睇下點

你應該要食多啲卡路里同protein 好難淨係build muscle 尤其你得55kg

痴線，連登原來咁多人咁瘦
利申：175cm 70kg

BMI仲低過我手腕幾粗

想增磅就要先計好條數先再行動

1. 你要計下自己幾多BMR，每日食多過依個數500卡路里就自然重
2. 了解下三大營養素（蛋白質、碳水、脂肪），如果蛋白質建議你再可以食多啲，一日150-160g
3. 一星期兩日重訓太少，起碼3日以上，做到5日最好
4. 多做全身性重訓，先再做針對性肌肉訓練
5. 見你買嘅啞鈴都較輕，做動作時要做岩之餘，如果想增肌就要舉10-12下（要係舉到尾幾下完全無力嘅重量）
6. 多啲練硬拉嘅下身動作，對增加睪丸酮數有幫助，同增肌有關
7. 多啲飲水，每日飲你體重乘30嘅毫升水
8. 每日瞓8小時，休息非常重要
9. 食嘢要盡量揀原形食物，加工過嘅非必要都唔好食

好多時身形無變化都同食嘢嘅量唔夠多有關，你以為好多其實係唔夠，增加食量會食到你懷疑人生

增肌嘅概念就係不停拉傷肌肉 因為拉傷先會有位置比肌肉再增大 如果做唔夠 多左嘅蛋白質係會變脂肪

7分食果個好似係講緊點樣現腹肌

葡萄你...

細心

而家Gym room無開
我都係買啲彈力帶落公園玩
動作就好似做Machine咁操
效果一定無咁好 但好過無

你無gym底好難靠自己從零開始 咁樣起步好易受傷同食錯肌肉 最好搵有經驗parter/請教練

我係照超聲波先見到 但google過嚴重啲係可以肉眼見到凸起

新手我覺得係調返轉
7分練3分食
動作熟練咗，運動既恆心培養咗
就可以多返啲Focus喺食嗰方面

你操完自然會胃口增加
唔洗特別練

你身形點

多謝

唔好食雞胸你大把quota食肥膩嘢
食雞胸只會令你痛苦，無癮，想放棄
你要增磅咋，係諗方法令自己持之以恆
開開心心食多啲野好過
到你大隻要減脂出線條先食雞胸

明白
另外想問，背胸我d裝備應該點練

手肘位我都試過pushup果陣feel到條根會移位 好恐怖 但係有番咁上下肌肉就無再發生 可能之前太瘦隻手負荷唔到

你識煮識調味有幾款咪唔悶
仲可以食魚 、 蝦仁 、牛肉
大把野可以食

瘦底嘅話要食到肥要好耐
要配合運動邊操邊增重先有效

178，56kg。瘦到手臂仲幼過女仔，一直都有做下push up，但係可能因為食唔夠所以增唔到重。
差唔多日日12點起身，基本上食得兩餐。維持到都偷笑。
有一排食4-5餐，堅持一個禮拜就收左皮。
食到我想死。

坦白講...我都以為

宵夜整兩個營多都夠
如果你食唔落白飯
自問唔太鐘意食白飯 夜晚都係食一碗同正常飯送

barbell玩咩？

留名學野
利申：172 50kg

值得參考

有操開，睇落唔係瘦都唔係大隻

收到

正解
但如果正常飲食堅持唔到
增重粉係不二法門

一日食三千加重訓一定肥

好鼓舞

應該係撕裂肌肉，撕裂完等肌肉生長返
同拉傷肌肉係唔同嘅，拉傷之後可以唔使操

多左嘅蛋白質係好難變脂肪
用唔着只會排走

收到有心 巴打

我...對於生雞蛋真係唔得sorry
thx for your advice

我都諗緊琴日做得太勁先咁咁無理由用35kg阻力帶做二頭彎舉會整到個肩位以後都係量力而為好啲

thanks

每餐三選一

手臂粗唔粗

感激

jed thx

加油Ching

瘦撚留名

奶粉係不二法門
增重法有效 但要配合運動

唔係麒麟臂，又唔係排骨仔咁幼
中等身型嗰啲，周街都係

麒麟臂呢個身高體重好難有...
增多10kg la

主要都係啞鈴
最好就買埋健身椅啦
冇嘅話
係瑜伽墊上面做推胸/啞鈴飛鳥/掌上壓都得
背就單手啞鈴划船
動作:
(利申睇開JEFF啲片)
冇健身椅嘅, 雙腳前後企都一樣做到

槓鈴嘅話
練背可以做俯身划船/DEADLIFT
長遠來講引體上升一定係最好
由於冇推胸架輔助, 練胸來講啞鈴+徒手就夠

腳就唔好學人做槓鈴深蹲
可以試下高腳杯深蹲先
會方便平衡好多
(唔得嘅就徒手做, 徒手都唔得嘅就椅牆HOLD住90度)

最最最重要就係唔好整傷
慢慢練到個充血嘅感覺最重要
尤其後背好易用左手臂/離心力代償

不如你試下玩resistance band
配埋個door anchor屋企好多動作都玩到
去youtube搵resistance band workout好多教學

想問下背同胸如果係屋企要咩器材或者咩動作可以練到

就係大把野可以食
佢個體質，呢個階段根本乜柒都食得
點撚止雞胸、魚 、 蝦仁 、牛肉呀

嗰啲好難啦
我冇刻意增食蛋白質

無啊，要比較遠

呢個真
其實食高熱量食物增下重增下脂仲好先
肥仔減脂修線條一定易過瘦仔增脂

當身邊朋友主動同自己講
話自己大隻左真係好有feel
但記住唔好偷懶唔練腹同腳

咁你做gym都係想大隻姐

我178 69
想快手上到75

飲油啦

我飲麻油

身體初期會適應唔到，可能會吸收唔晒，waste一部分（聽講的）但慢慢加上去係好事來

大佬同我個啞鈴都差唔多
不過我初初都得56kg 矮你少少 三個月就可以60up 你咁輕開始 應該進步得好快

你飲奶粉應該好易增到多幾kg

樓主身型

飲油更加食唔落野
食過和牛就知係咩感覺

照我理解應該只會排走amino acid 嘅 ammonia group 其他部分經kreb cycle變糖

可以試下
你都加油

除非你成日都食唔夠，同埋真係冇嘢食（高蛋白質嘅)，先好飲蛋白粉

我同樓主一樣都係175cm 50kg

最近喺屋企workout做左大約2個月 頭個半月都係剩係做Push up，由闊手到窄手，初頭姿勢做得唔好，剩係追求次數，跟著做左成個月上半身都冇咩分別。後未執正返啲姿勢泥做，三頭肌同個胸都有少少增長

因為屋企冇啞鈴，跟著宜家就每日做Push up再加2個水樽做多少少動作

但個身型其實我自己望就見到個分別，但係著到衫出泥人地望我好似都唔大分別咁樣，總係覺得瘦嘅人好難增肌

其實我係咪改善下飲食會仲好（我平時係食量一般偏少，少食多餐果啲泥） 宜家冇特登食啲咩蛋同雞胸補充蛋白質

我覺得係
我平均一日四餐
同樓主差唔多高但70kg

之前條腰好易攰同頸附近啲肌肉無咩力承托條頸，之後做pushup同腹輪改善左好多

你50就算撚數 食多啲啦

和牛真心唔識欣賞 似食緊肥肉
可能我唔識貨比呃

麻油要加雞先完整

岩岩答左
單手/俯身啞鈴划船, DEADLIFT, 引體上升
其實都好夠
長遠來睇就練埋後膊 (後三角肌)

其實屋企來講
啞鈴+健身椅+瑜伽墊已經好足夠
彈力帶都有用, 不過要搵個唔郁嘅位綁住
外國通常綁係門借力
但一陣扯撚爛左就仆街, 我自己冇咁做

再退一步
連徒手都可以練到少少背:

外國亦有囚徒健身嘅例子

除非要BULK到好大隻/做左兩三年要再搵突破
否則一般做重訓改善身型/力量都只係講毅力
其餘都係俾藉口自己啫

Gay

gluconeogenesis 本身就好消耗能量
de novo lipogenesis都好耗能
加埋protein TEF本身就好高
除非食到每日5g/kg BW否則食多係好難變脂肪

終於翻到屋企啦！
首先分享
1雖然好多巴打教落，唔好食蛋白粉，但小弟都見到有人建議買增重粉，我買左一款
避免宣傳，先唔拍咩牌子啦

多謝各位支持鼓勵
我會一陣分享我今晚晚餐，也都係增肌計畫第一餐

再次多謝大家鼓勵
好有用

只係望落啲marbling靚
但冇肉味已經係致命傷

新手 175 62kg
一星期舉兩次啞鈴算唔算廢

巴打條J好長

每日做一下掌上壓好了
唔係會太大隻
最緊要健心

新手too 用緊阻力帶、腹輪同pushup，等啲肌肉build up好先再買dumbbell，驚陣間做唔岩整傷啲肌肉同關節

拉

他開始長出肌肉

Btw邊隻粉最好飲？
聽連登仔講買myprotein奶茶味
難飲到仆街

真 操一年由66-＞82kg, 一星期操6日每次1.5-2h,唔飲奶應該冇咁快

想增重就係要練到咩都擺得入口

雲呢拿味好少瀨嘢

哦

蛋白粉咪天然

情況就好似你拎舊薯仔壓爛佢加水煲 之後倒左D水 再洗一洗底下啲白色野 然後等舊白色野乾 就會變成鷹粟粉 咁鷹粟粉係唔係非天然野?

我暫時飲savas係最好味
但好貴

其實用resistance band都操到嘢
唔一定要dumbbell
youtube有條友叫james grage話佢對上年半都只係用阻力帶操

得閒一齊操

183cm
78kg
仲洗唔洗再減

我睇fitdevmo做，一路睇住學一路J佢

粉紅色花花床套

ON朱古力唔伏，同維他朱古力奶比淡少少

腳毛post有冇佢張床

Mass tech暫時飲完唔會痾
之前飲過on士多啤梨飲完之後真係一世難忘

你做唔岩就會受傷唔關用咩器材事最緊要唔好重到維持唔到姿勢

你飲好多定點？
我一日飲一劑only
無痾（但啲屎有啲軟

人在澳洲 飲開Musashi 貪佢平 150hkd/900g

有關？

試下Allmax

一次2scoop每日兩次，佢個勺都係90cc唔算好大所以都接受到
不過有食開益生菌可能都有啲影響

都唔算平wo ching

阻力帶係未排除呢啲問題

增重粉好似好易食到爆哂蒼 我都想增肥 同你一樣得52kg 高你小小

巴打介唔介意影下個身形睇睇
我同你身高一樣但肥好多

mars好似係最好飲 好似係台灣品牌
不過幾貴下 但上網睇都一致好評
甚至係連登都有人讚
同埋佢啲味既種類都吸引

利申: 窮撚飲MP

本身暗瘡底 轉左soy/plant based protein
真係好撚難飲

早2年同樓主一鳩樣咁濟，有一個暑假日日咁樣
早餐 一碗300卡既麵、2隻蛋、一塊麥方包
午餐 兩碗飯再加大半碗餸
下午茶 大快活A03
跟住去做一個鐘gym
晚餐 兩碗飯再加大半碗餸
宵夜 一碗300卡既麵

體重keep住不停升，2個月之後已經上到58kg
不過開左學之後唔得閒，就放棄咗

你試食屎 然後再飲
你就知其實唔難飲

dymatize iso100 gourmet chocolate (幾似m記熱朱)
同埋Scitec 100% Whey Protein Professional (strawberry) 都好正

專登入來睇圖

有咩gainer係好飲，起碼唔會甜到仆街嗰隻
飲開myprotein ultimate gainer 朱古力味，飲左兩次扔左

留名

真？
飲完而家個啲買黎試下先

加油

巴打加油，都係瘦撚 開始左1個月多d

鍛煉只係畀刺激身體

你當身體係間工廠
鍛煉係落Order生產
飲食係入原材料
瞓覺係生產線開工

要增加難度 肌肉先會增大 增加次數係會變左訓練耐力較多

Gainer 係未要keep住飲三個月

小心爆瘡

我呢家173 55kg
未gym前得52kg 跟住做gym加飲粉大半年到就上到57kg
呢家疫情關係舉唔到鐵剩係做body weight 動作再加上停左飲粉就跌返落55kg

想同樓主做個朋友
最近想做番運動 想搵人互相鼓勵😂
利申：曾經170 45KG

搭單一問 door anchor邊到有得買
就係想配resistance band玩
但行過decathlon 都唔係好覺有

有啲resistance band套裝會包埋
我都係amazon訂返嚟香港

留名學野 小弟182 75kg想減咗個啤酒肚

巴打小心爆瘡 我之前飲到成面都係 我5月開始做由60kg 到依家70kg

跑開唔想停

Ching好大隻

咁都好吹奏

練咁大隻好核突 反而瘦瘦地仲正 著衫仲好睇 好似韓星咁

冇重訓應該只係升體脂

多食多餐，食多啲飯，出街食加飯，唔好油膩嘅嘢

其實真係唔夠

只係似返過人

但冇咗男人嘅魅力 更加唔好講而家大把女170 up..

呢啲係天生冇得救

拒你老母 on9 5p仔

175 60kg 留名學野

身高165 可以點高
情何以堪

180 5x kg 留名學嘢
一齊練

吹咩

我175高、50kg，仲衰過樓主
食極都唔肥點搞

我 好多村屋撚成間gym搬入屋 特別係三樓連天台個啲

我都增緊重 加油

打少d飛機

一條/兩條拉力帶加卷膠紙同繩KO哂你呢堆野

睇吓醫生係咪腸道菌種平衡有事
無事既只可以靠食更多既野

你呢個重量

明顯skinny fat
哩啲難
增肌難
減脂又難
加油

有無相睇下

ching 數字完全同你講既一樣
點食法

好撚矮

每次兩隻蛋？

再更新情況

已經盡力影好d架啦，實在太瘦啦

晚餐方面：

如圖，係有燒鵝，白菜仔，叉燒
第一餐我要食豪d，鼓勵下自己

我食左：四分一隻燒鴨 15蚊叉燒 一盤白菜仔如圖份量
未能食完兩碗飯會繼續努力。

健身方面： 第一次想做少d 比身體適應
我做左5組掌上壓 每組8下
推腹肌爬爬跪地狀態5組，每組10下
啞鈴3組20kg 每組5下...
（原本想8-10下）做唔到

健身後，飲左用130ml蛋白粉 沖水補充！

今日紀錄：完！22/8/2020。11:25

另外有個小更改，我會改以每日唔露樣，拍片紀錄以下內容，希望可以更容易表達我對進食的食物量以及種類。
（如果實在反感見到小弟拍片分享，dislike 我，我就唔做改變）

我每星期都開新post 做一次總結 以及新一個開始的策劃

抱歉實在太醜樣...我拍左自己健身少少片段，最後都係唔放出黎啦，我應承大家，會係一個月後展示比大家望下個進度 22/9/2020準時分享！到時候一定要係有唔同！

我做gym想練體能打波勁啲
前排上咗75一陣（同你差唔多高）
近排冇得gym瘦返1,2k

G持

唔知係咪角度問題，你無咪有高低膊？

多謝所有巴打指教，
我開po先發現...原來健身巴打係識咁多英文

書到用時方恨少，不過唔緊要，
你地有心send我就有心sence

多謝各位！

有少少😖
不是角度問題，
係角度使問題更明顯問題

有無巴打知道點算

咩波

就咁睇唔似得50.1

Core都要....

我都暗瘡底 但我飲奶先出事 飲protein無事

脂肪同肌肉係兩樣野
脂肪係細胞 肌肉係纖維

Whey protein 有牛乳成份
定你用植物蛋白粉

2至3

睇你個肚有無位，其實無所謂

係都要逼我show自己有幾瘦

磨牙

望落真係唔似50喎

唔係
我只係指出睇圖唔似咁瘦姐

Ching model黎？

好啦好啦

巴打多謝你支持追po

想增重 食野都唔小 硬係肥唔到 178 50-52KG
有邊隻奶粉好

唉說來慚愧啦，我只不過想要d相
所以去左做免費model
不過個拍攝隊人都好好，話明係free
最後都比200蚊我 都幾感動
我真係好多謝佢地
mico and fran多謝你地
勿相認！

變大隻cow死女啦
加油

買張YOGA墊先好去玩...

We all start somewhere

樓豬同我以前身型差唔多不過我少你個肚腩

食好多野啊我今日

我去到2分鐘就收手

不過學前面有個巴打講嘅 你個肚腩棘手呀加油

當你到2分鐘 你就會去3分鐘😌

聽到就知你唔識，連普通中學bio野都唔識

師兄買左幾錢？

睇相真係唔似得50但你31腰嘅話個腩都應該大

加油 操完一定係個有自信嘅尖撚

200cm 偏矮

唔小即係幾多
拎個磅 磅住自己食幾多 計盡卡路里
兩個禮拜都唔升就再推高卡路里

師兄可以研究下重訓program
始終你目標係增肌 同改善身形
分享下個台灣youtuber 比師兄睇

我覺得佢有幾條啞鈴練全身片
幾岩師兄諗睇下有咩動作岩師兄做

建議再睇埋佢有條新手去健身房 4日練全身片
雖然師兄未去gym住
但係佢入面有略略講下4日點樣安排做唔同動作
好適合一開始學下健身既concept

當然如果師兄做得耐
相信會有興趣自己主動去學更多
呢啲只係比你一個好基礎既方向

望完相，有個少少既提議

就係買個新既磅

食物方面之後試吓唔好食燒味，加工好多糖
80%食原型食物，20%cheat meal（放假食你鐘意食嘅嘢）
只要卡路里夠多，蛋白質夠，一星期有3日以上重訓+每日8小時睡眠+每日2000ml水包你初頭成長好快

同埋唔使逼自己食好多飯
撐到好濟好飽只會令你驚咗食嘢/影響下一餐胃口/影響訓練睡眠嗰d

計好tdee知道目標大概要食幾多
食唔落原型食物就試吓打汁飲
eg牛油果+全脂奶+肥仔粉
一杯可以推到1500-1700卡

早餐 一個包 一杯coffee 中午一碟飯 一杯野 晚餐一碗飯 家庭餸
放假 早餐 一個包或其他野 例如腸仔旦一份 一杯coffee (有時訓得晏 早餐當午餐) 晚餐都係一碗飯 家庭餸

認真嘅負重訓練隔日做 分上下半身
開頭食多少少碳水先等身體有能量儲備
至於蛋白質就慢慢加上去 你身體未試過
一次過食咁多未必適應到

巴打加油，我未練野之前同你身高體重差唔多，到而家玩左兩年幾，已經72kg 12% bf所有人都話我唔同晒呢條路好漫長，又會辛苦，只要你唔放棄，就會有改變，一切都會值得！

一個bagel同一個菠蘿包又唔同
一杯齋啡同一杯latte又唔同
一碟活仔雞胸飯同一碟福建炒飯又唔同
一杯檸茶走甜同一杯凍華田又唔同

不過就咁睇落都係唔多夠蛋白質
淨係想增重？唔增肌？

我迫自己每日要食夠～3000卡路里 ～120g蛋白質

但對於瘦底既我黎講食咁多係好撚難
最後死死氣去左買Allmax quickmass增重粉飲
1 spoon 有250卡路里 同25g蛋白質
所以我每日朝早都會飲兩spoon先 再食早餐
早餐就塞雞蛋加豆腐 因為我飲唔到牛奶
之後做廢青坐一日唔郁
然後我晏就會食晏先 食雞髀肉（比較平）同300g飯加菜同蛋黃醬

到夜晚5-6點 我會係食飯之前在家做gym

Gym前兩spoon奶 啪完 開波操手臀 操腳（好撚緊要，最易肥到） 買個dumbell自己慢慢學點操啦
我會操個幾鐘 操到雞肉充曬血就立即啪兩spoon奶粉

之後沖涼食飯
晚餐可能會難塞d 因為岩岩做完gym 2spoon會塞爆個肚，所以我之後改左操完就食飯，再飲奶。

好了，訓前我會再舉4 set二頭肌 等佢充住血訓，訓前再飲2spoon奶，然後地獄loop。

最緊要有恆心！我錢冇去gym room，但有時會落街操，運動係好緊要，突別係瘦底好難吸收食物，食完又all返，所以唔好唸住唔郁就肥到，你要郁，比身體知你要肌肉。

當然我唔係專業，但以上都係我個人經驗，依家手臀操到成個大隻佬咁真係幾開心
我建議你可以一開始學我咁影一張自己瘦到排骨咁嘅相，然後開始你晚計埋，操完一個星期就影相，提自己係有進步，慢慢你就會keep住落去

就得要食野，唔食野點操都係會瘦，唔好唸住飲奶粉就唔食野

有人可能會屌柒我飲增重粉 ，話咩唔岩瘦底嘅人，但好肯定同你講，起碼對我有用

食窮樓主

3個月前55kg 依家62kg
買餅/bench屋企做deadlift/barbell/dumbbell
一個星期做4日 skip leg day

以前同你一樣，skip早餐，依家一日4餐
俾個餐單交流下
早 natural valley protein bar+蕉+2蛋+怡保康
午 茶記
tea 奶+2蛋
晚 屋企煮+200g雞胸

仍在努力中，希望12月到65kg

我都係新手廢J，不過叫依家終於有運動呢個習慣，建議巴打你要搵出最適合你生活方式既操練schedule同埋飲食習慣

你依家啱啱開始一定好熱血同好有衝勁，但任何齋靠意志既野都keep唔耐，去到有個位你冷靜返落黎或者生活忙返少少，你好可能就放棄，所以你要將操同食配合返你依家既生活，慢慢改變，然後變成你既生活習慣，咁你就可以keep好耐，之前我試過幾次好熱血要操最後都無咗件事就係衰做唔到呢樣

我上面19餐單都唔係第一日就係咁，係慢慢加d，配合埋我幾時放假得閒去超市補貨
操就睇我幾點起身返放工訓教，早一個禮拜plan定，慢慢就唔洗plan，因為已變成習慣

起初唔洗狂食，慢慢加上去，你一開始狂谷，個腦就會同你講呢樣野好辛苦，去到一個位你股衝勁冷卻落黎你見咁辛苦就唔會想繼續，操都係一樣，一開頭輕重量先，做啱姿勢+俾身體習慣咗運動先

瘦撚操一個月多d應該都有明顯變化，睇到變化就係最大既動力，一齊加油

加油！希望你會成功！

一齊增基

成日肚痛
大學有排日日唔係炸雞就麻辣火鍋
食下食下就開始唔知點解食完第二朝一定屙

老老實實買呢啲彈力帶好過買餅

唔係要增左重先再增肌? 其實最終目標係想變大隻佬

加油
我都增緊

請貼圖

184 61kg
留名學嘢

你好跳脫啊

明白👍

聽人講，好多人增肥以為自己食唔少，其實依然係唔夠多，尋日我食到真係入口吞唔落

一共$700左右

骨大啦可能

感激support

上網search下教學先，其實如果帶真係代替到餅，都不錯

屌你啲人唔識喺到亂教人dirty bulking

有訓練+食得夠就可以（較多）增肌（同時增脂）
你就咁食得多，唔訓練都會增小小肌嘅，不過增更多脂

你心目中嘅大隻佬即係健力型定健美型？
開始訓練咗之後蛋白質就盡量食夠體重in kg *1.8-2g
tdee+200-300kcal
試行一個月睇吓點先

健康地上磅好難
鐘意食零食嘅食果仁 黑朱古力(講緊7 8成以上嗰d)
唔想食嘢就打汁飲 唔覺唔覺就可以飲幾百卡

等睇你一個月後咩樣

體重幾多？

巴打 我仲瘦過你 我都係48kg

落野唔係問題 但佢成日話自己叻嘈搞到普通人以為都可以去到咁

咁巴打買邊隻粉食好

第二日已經冇update？

樓主你要日日貼進度先得喎

樓主5分鐘熱度

完咗？

樓主係未整傷左

食奶粉前，要食到你應該每日吸收既熱量同蛋白質，一定要變得大食，同埋唔好做啲好消脂既運動 （如跑步）住…

個人經驗，以前過輕，暴食加操gym兩個幾月重左廿磅…

瘦到
cls

肥的瘦不了
瘦的肥不了

樓主要食原型食物，唔好食加工食物（炸物）
食多啲蛋白質食物好過淨食蛋白質
最好食密啲，一日四餐咁，多啲澱粉（飯、蕃薯）
做gym要做自己極限左右重量好快增到肌
一日做4日gym就好快有成效

係屋企做咁易增肌咩

係食肥左 唔係增肌

... 181 57kg 女人都打死你

唔易
的確只係肥左ja

加油
我兩年前176 55
開始每日係屋企做workout由12磅啞鈴玩到25磅
同食多左肉
依家65（體脂升少少去到15）
目標係上到70同體脂keep住十幾

最緊要係keep住做 唔好放棄呀

同我之前差唔多 180, 得60kg 師兄加油

太瘦

171 77kg
減緊肥

加油啊

排骨仔

好快就唔再係

消失咗

基本人要增肌 唔係食夠就得 蛋白質 唔係鳩食 同埋重訓量一定要夠 所以係屋企舉真係難

所以我現階段係增重 增到目標先
等gym room開做減脂增肌

起碼做個時唔係非洲人先啦...
瘦仔增肌好撚難

基因真係好重要 我個fd同我差唔多高差唔多重 但佢線條明顯過我好多 基因好

佢知唔知你就係濕9 liy

唔知啦

如果想增重希望你可以
我而家60kg 頭 179cm, 想到60kg 中

新手蜜月期
起碼一星期三四次
多食嘢多休息
胸背腳分三日做

請問條片10分鐘點up上黎...

YouTube???

嘗試一下...

174 58kg 肌肉含量49.1kg 體脂10.5%

十萬分抱歉遲到

樓主加油，我49kg都可以變到宜家62kg

不過我矮你好多

點解一直都係0

終於得啦！
多謝各位支持，遲來的今日報告
剪接係差d，不過...我會慢慢學習
如果大家有任何建議想係影片入面了解
例如：計算每日蛋白者涉取，食野錄埋，任何野
做到我都盡力做！

保證！無論幾多views都
唔會有廣告。
真心純for分享比手足，而且！都鼓勵翻自己
希望有位置俾大家參考
做唔好，可以盡情屌！

小心gay佬
你好有0仔feel

頂 gay到

我算把啦我😭
排骨仔

有無改善建議啊
點可以做得好d

因為都幾開心有人陪我癲

其實屋企做係難增肌
你第一步就係食同食 增左重先

你聽日買多個磅磅下 你唔似50
磅完都真係50咪定個短期目標 2個月增10kg

Tdee 到你gym room開操先計啦

你而家bmi過輕
第一步真係食食同食 令自己bmi變番正常水平先
增重粉飲下無坊 作用好似朝早杯奶咁

你有冇啞鈴?
冇就買

我有啊
尋日練習完，身好痛先今日無粗啞鈴

我會堅持每日飲d

條友13歲 神一般既基因

真係唔似50kg 起碼睇落似55kg

可唔可以介紹老母黎識，招唔招老豆

Ching bf 幾多%
同你一樣180 80 不過肥底

Hello，加油呀，我同你一樣，留tg交流一下？

12-14% 呢個range

樓主記得日日照鏡影相，睇住自己開始大隻keep住努力

你隻易潔鑊花哂都仲用

嗯嗯，係鼓舞d

多謝林大總統

無話邊隻牌子最好
最緊要都係睇營養素
大路方法就網購iherb myprotein, 舖頭就bc shop
牌子都係all in, optimum nutrition, quest nutrition, musclepharm呢d

iherb成日都運動嘢7折
myprotein半價係基本，大時大節就3折都有機會
千祈唔好心急落單

食mass gainer先
但要做運動同飲一段時間就停
唔係會肥

支持
可以嘅話試吓再推高蛋白質，早餐完全唔夠
煮少d麵轉做炒2-3隻蛋食唔食得落？

你意思係一早食4分蛋半個面？
定應該加d肉呢

對腳睇得出好瘦但上半身咁樣睇幾好j🙈

我165 53kg 感覺廋你好多

正常岩岩返工既人邊有可能食得夠

睇雙下巴嘅線條推測應該唔後生

加肉仲理想添啦
不過驚你早上食肉好易濟先叫你試吓加多隻蛋

如果早上煎塊手心左右大嘅雞扒(走皮) + 2隻蛋 + 100g非油炸蝦子麵/蕎麥麵
650-700卡 已經有47g左右 protein
加多杯全脂奶，一餐嚟講就好夠

不過蝦子麵一般高鈉，如果食完好水腫就少d食

想問增肥係咪唔應該成日跑步？
利申：平時有喺屋企舉鐵 同 做掌上壓

聽日即嘗試食幾隻雞蛋
肉同蝦子麵要買

多謝多謝

班門弄斧

張相已經算執到無咁瘦

我想問吓如果要增肌肉係咪買呢隻，因為我平時喺bs買開增重粉，成日都見到呢隻 定抑或有冇更好嘅介紹

進度呢

同手足情況一模一樣
留名學嘢同互相鼓勵

第三日分享

今晚終於一餐兩碗飯
有少少tips 同心得分享比大家
回應左部分巴絲意見！
任何建議歡迎提出
多謝各位支持

第一條片有百幾views

補link：

成條片睇得舒服又幾好努力食多啲飯

我就係飲緊呢隻

搞清楚先，你飲粉嘅目的係食唔夠蛋白質定食唔肥先？
增重嘅要飲gainer，高protein高卡路里
whey嘅一般都係25g 130卡左右

圖入面係whey嚟，如果你買開gainer就唔啱

一開始重訓係成身都痛㗎喇 休息多d

如果煮唔到嘅早餐買份全麥三文治，牛油冇蛋白質咁濟
聖安娜有火雞胸，711有雞/舌拿魚，一份400-500卡 30-40g 蛋白質
不過都係藍店嚟，有時間就試吓前一晚自己整
維他奶好高糖，睇吓marusan豆奶或者豆漿啱唔啱飲

omron tanita 嗰d都有得度體脂，基本款好似500蚊左右

我本身食唔肥，然後飲gainer 之後已經肥咗好多 同埋壯咗 本身有係屋企操 所以諗緊應唔應該轉買呢一隻whey 全力增肌

巴打拍vlog都幾有心機

180cm 58kg ,唔食蛋白粉，有冇可能上到磅

得啦
我今年4月仲係57-8咁上下
而家都成69

你慢慢食多訓夠就得

我而家每日一塊180g 雞胸+一舊西蘭花
再加一杯蛋白粉
做四日休息一日(胸>肩背>腹>腳)

168cm 左右高 60.幾kg
利申本身有做開運動
今日係第十四日

搭單問 邊到可以check到體脂率(屋企無磅可以check到體脂率)

最緊要堅持，進步快慢唔緊要

夜晚點半
啪返個雙蛋牛餐孖丁連湯灌加支細紅樂
唔好等落隔即瞓操bulk咗個人先好講練嘢

LM學野
矮過樓主 5月頭開始買bench同加餅操
由55kg升到60kg，有一排晚晚宵夜炒麵+啤酒 搞到有個肚腩仔，依家操左三個月肩膊同手臂都粗左dd ，個肚腩雖然仲有但已經冇咁誇張
背就冇乜成長，所以最近開始做埋引體上升希望練到
目標年尾前上到65kg

我都搵緊平d ，某米有幾百蚊，但唔想買

如果想keep重嘅普通whey得啦
準備上磅先轉返gainer

多謝你嘅意見tw我決定咗買呢款 繼續增重同埋增肌

第四日

回應手足買軟墊！🙌🏼

依然學習中
有野想問各位：
如何居家做腿😣

辛苦完慰勞下自己

巴打係邊買, 求SHARE

巴打你都幾夠膽
放自己上黎

好似日記咁分享姐😜

巴打有無興趣留低聯絡方法交流下？
利申 gym齡1年巴 非gay

每日4包每包25蚊咁又100蚊，飲奶仲好2.5kg都係400蚊左右。食雞消化系統對於大粒蛋白質消化吸收時間長
另外新手唔好想lean或者clean bulk,真心堅持唔到好耐，寧願食到1. 5倍以上體重先減。
利申：新手，但是無爛屎返而健康左，之前食到好痛苦先飲奶

應該增肥好成功

咁靚仔驚乜

陣間變左10000米條友同中上男神咁
成日比人post

留名想問179 68 -69kg bmi有21點解睇落好瘦

179 68唔夠啦

我都係 179cm 45kg
lm 學野

呢排困係屋企仲慘
本身都有50頭

非基

arm啊，本身都有50kg

我男朋友178cm 54kg 瘦得黎又有少少肌肉 其實好撚正

有咩全脂奶好介紹

唉但其實都好難食多啲

cls
我180 55kg已經覺得自己好瘦

本身骨架細

174cm 49 kg 上到70kg 但而家卡住左唔識上

你點上的

呢個身高 唔操食奶粉食肉都會上到80kg
上到80就好停
試下做少量帶氧運動 再加大食量

同打J無任何關係, 咪撚聽撚埋D傳說..............

啱開始好辛苦靠意志死屌
由一日兩餐逼自己一日5餐，頭半年個胃未慣，好多時靠灌水逼自己吞，食到想嘔
嗰5餐入面除正常三餐外，下午茶飲gainer加小量固體食物，臨訓前就飲酪蛋白(好撚柒難飲)加條蕉
做尖就一星期4日以上，從來唔做帶氧齋舉鐵
第一次樽頸49上60，第二次就係60上63,64，到而家就卡住70

我都想lm求高手教突破

我整個tg group ，你地可以入去討論下
😇😇

哇...師兄真係要努力d啦，一齊加油啦

做得modelling都柒極有譜
應該真係好靚仔

咁如果計成本，食即食雞胸相比自己煮或者奶粉係貴好多既，不過我覺得如果能力足夠，係食物吸收，好過係蛋白粉吸收，始終食完都會燥熱啲，又易爆瘡

利伸，自己煮雞 56蚊已經有800g

想上位

做之前試吓安排今日做咩部位 咩動作
唔好將小肌肉最先做 好快drain晒d力量
即係明明個胸仲有力，但因為隻手已經好攰喇做唔到之後嘅掌上壓
例如想做背嘅 可以先划船 後三角飛鳥
之後肩 肩推 前舉 側舉
最後先三頭 二頭
由背> 肩 > 手臂，由大肌肉組群越做越細

腳：
lunges, split squat, squat, deadlift

又留TG
88

樓主要加油

嗰4日workload 係點
Big3?

好簡略咁追咗小小POST，見你training好似好隨意
個人意見先做大肌肉之後先做細，例如胸/背->2/3頭肌
動作盡量做多啲變化，二頭肌都可以用2-3個動作做4-5組去練
齋做二頭彎舉個人認為效果一般
另外，動作下數方面想增肌應該做8-12下，4-5組，而唔係死做做到攰
有pattern嘅訓練成果應該會好啲
利申:都係細隻，但努力練緊

值得參考！
另外今日比較忙，深夜才能up片🤟🏼
多謝各位依然支持

今日實在太夜啦，盡快嘔條片出黎
第二日重要返工😟😟

第六日分享一定精彩

我177 70-71kg
Body fat 大約19-20左右
有肥仔波但無肚腩
咁我應該減脂定增肌

巴打都幾有心 仲拍埋片

我172cm 60kg
平時有做開運動
有少少肌肉 有少少肚腩
但做極重訓都增唔到肌

之前試過想配合飲食黎增肌
食左一星期高蛋白質既食物 食到想嘔(特別係雞蛋)

呢排想再試吓 有咩建議?

又開始食啦

原本諗住增肌變咗做youtuber

可以堅持好多，你地都可以好似我咁
而且純文字講好難表達

可唔可以share吓你既重訓program黎參考吓
主要想練二頭肌同胸肌

Thanks! 我試吓跟住黎練先!

第六日分享

大家都要堅持一起加油

聽石Q講！今日開翻gym room啦😻

我都係175cm 體重53kg左右
啱啱開始得嗰個零月都係冇乜點重過
但係手臂肌肉係實咗嘅
不過都係好瘦， 冇乜粗度

btw 啱啱開始操背， 對背部感受到有啲唔識
尤其划船好似都冇乜feel到個背闊肌用力
有冇師兄知咩方法容易感受

我182，但得56kg
希望重10kg

有咩？

Ching你瘦到仆街喎 我之前184 63 都係咁俾人話好撚瘦

無辦法
唔吸收

明顯想借連登上位啦

真係好瘦

以前48
無博命返工之後自動變60
而家增到72
重點都係操到舊肉無埋感覺同老閪咁食訓

唔講吓啲嘢喺邊度買 都唔分享下

Mass gainer
當飲藥咁灌落去

過左25歲你就會慢慢肥

樓主呢

ching 唔掂喎
你三餐極多，係極多垃圾食物

驚你未增到磅，已經爆膽固醇/高脂
認真執下個飲食餐單啦

...我...我...

我的確鍾意分享

可能我真係可以令好多人一齊討論
一齊做gym 互相分享
但我保證過，無論點都唔會有廣告
已經將對自己影響放到最細
戴口罩，擋牌子，續舊post等等
如果真係好反感我放片

dislike 我

如果dislike 好多我就真係唔出片日常啦

我會出翻文字

第七日分享埋係度

無論點都好，真係堅持左一個星期

如果妳地都好似我咁想增肌，真係可以放出黎同大家share，好有幫助架！你會因為承諾而繼續堅持落去，因為唔想衰而繼續堅持✊ 久而久之成為習慣！

我都估到未必有人會禁入去望我d片所以
我都文字分享少少

我今日好開心，因為我磅到自己有56kg！但我小米磅都係51.8，正如大家所估計我唔係好瘦原來！

我會係下一條片講個新磅資訊比大家，希望可以幫到你地增肌，因為純粹知道體重，未必好準確，早上一起床體重同食野後都唔同，做好都係要知道脂肪比例，肌肉比率。個磅有少少貴 400幾蚊，但我覺得，有心增肌，係值得的！

同時再一次感謝大家支持。

上圖係我今日身體資訊

對唔住
好怕人地話我宣傳
上carousell search就有好多

求指教

垃圾食品係腸仔？真心想知
或者建議有咩可以比較簡單

一要返工就侷限左個選擇

腸仔係加工食物
蛋白質轉食雞牛豬魚雞蛋

樓主試下食subway
你上佢個網睇可以叫個組合叫到2000卡一餐
例如
honey oat+呑拿魚
蛋黃醬+其他醬（up to u）
加兩塊曲奇（210kcal *2)
加多杯可樂（200kal）
咁樣一餐80幾（唔sure）
如果你係大學買就再平啲
一餐2000kcal, 加夠100gram protein
記住要夠瞓（8hours左右）

你身高體重應該每日tedd係2000kcal咁上下
食一餐subway加多一餐咩都好，睇情況可以再食多一餐
咁樣食法唔重都難

加油記住要練下個form,如果維持唔到正確嘅form（唔夠力繼續）就唔好做了
因為做嚟都練唔啱

好！唔食！

subway 頭先search左，附近無

巴打有無其他類似推薦
例如mos burger

我應該再減重啦咁

唔好理佢
叫人飲可樂

唔好意思，其他真係唔知
應該唔難搵嘅，你睇佢個網試下搵
不過我諗最方便都係subway
因為夠快同好味

再唔係就食個豪大大大雞排
應該都有40幾gram protein
但你食兩塊都未夠100gram一日
所以都係唔夠好

可以唔飲可樂嘅，反正都係剩200kcal
食多塊曲奇都有
始終可樂飲得多真係唔好

再食！s

仲減乜重
你宜家已經開始咗一星期喇，係好開始
你開始對抗咗instant gratification一星期
不過你要明白result唔係instant
改善身體係長期嘅事
所以唔好放棄，頂住
三個月應該有小成㗎喇
keep住每日向目標前進就得
記住休息都係有用的
等個身體recover（例如休息日睇下書之類 等精神都同肉體一齊進步）
做咗gym之後每分每秒都會變得有意義

咁撚肥唔減遲啲你就後悔

明白，我會頂住
真係好重point，我個人的確自信左

做gym拍野令我最近個人忙左，充實左好多

再一次呼籲大家都好似我咁，

留言挑戰下自己，真係好有趣

1. 腸仔=加工食物
2. 多士唔知你有無加牛油
3. 炒蛋落油，不如烚蛋
4. 油麵高脂
5. 墨丸有肥豬肉
6. 魚蛋炸過
7. 公仔麵炸過，高脂
8. 橙汁，糖份過高

係咪覺得人生會無晒樂趣?
無計，增肌減脂，飲食佔70%，剩低先係運動。睇你自唔自律。
食多啲「原型食物」，自己google search咩嚟

另外得罪講句，你做嘅運動係幾浪費時間
想增肌一定係做多啲「多關節動作」+「大肌肉」為主，首選big3動作 (都係自己google)
同埋重量太輕，根本刺激唔到肌肉

清晰目標+飲食+運動+足夠休息先係王道

一睇你條片真係嚇親，希望你有心做好啲
如果唔係怕你要約定時間做body check

有時間睇多啲健身channel (等其他巴打拋磚)
鬼佬: athlean-x (好多中譯)
香港: kofgym / fitdevmo
台灣: 葛格 / 健人蓋伊/ 兆佑

感激有心指點

body check 係太瘦定動作錯會受傷

個重量已經係極限

要增肌要食都唔係隊糖隊可樂掛
Dirty bulk都唔會咁樣去填個卡路里gap
好似樓上巴打講 去睇Peeta同Jeff 幾有用

3X歳握力喺32~36KG徘徊係咪好弱

動作錯代嘗唔洗好耐時間就會肌肉同筋膜都會奶野

係食foot long?

我175 70 年半尖撚

你增肌肉比例多啲姐
我明顯係增脂多過增肌

可以試下啲蛋白奶粉
會更有效吸收蛋白質
相對成本平好多

做好基本push up 同其他體能先啦，free weight 冇經驗好易傷/勞損。

其實咁寧願你飲gainer
呢度可能已經太over, 未計其他雜質
Gainer雖然都唔pure 但有得計數

Btw你屋企好靚

thx
太over意思係食太多？

巴打咁撚靚仔 屌你老母 啲女俾你溝晒啦

有頭髮邊個想做...
可見戴口罩真係好重要架

第八日分享

你咁靚仔 真係好羨慕

巴打好有心機每日拍片記錄
得閒可以睇多啲youtube學下動作同營養
另外休息都好重要 加油

係，我聽日開始睇！

第九日分享

真係好簡單純早午晚分享

我當初同你一樣BMI16.5
然後我朝早返學2下引體 幾下掌上壓
食完飯去附近公園又2下引體 幾下掌上壓
然後慢慢加數量
3個月之後就會做到20下引體 + 5~6下dips

但係體形真係差唔多 可能我好少負重
所以唔好淨係做 要靠食

你可以係度問 我對瘦底做運動有經驗

保持這份誤會

屌你老母你個男神笑我呢啲毒撚
我想生得咁樣衰架咩

右手？
左手？

右

有啲廢喎 我小學右手42 左手38啦

OK，咁我買兩嚿握力器來練先
徒手練咗幾個月好似無乜成效

徒手練

從來無人當我男神

增磅做翻普通人已經唔錯

要食好多野
好似我咁

你做兩三年之後 你未來身形方向係
隻手會好粗但超乾 好似呢條友咁
同時都推薦佢的片你睇

點樣先可以咁瘦，係咪日日都唔食野，點解我唔做運動但係自自然然都標到70kg

我本身正常食用量

190cm 77kg算唔算瘦?

可以計算一下bmi

今日純分享餐食，因為尋日已經做左gym啦

177 80

表示葡萄

157.8cm 82kg

168cm 46kg
細食，當我努力升48kg果時，一兩星期就打回原形

會加速衰老

咁就要唸唸啦

咪聽佢9up
你擔心你食緊嘅精緻糖eg可樂，同加工肉eg午餐肉火腿會加速衰老仲好

最上面個計法又係on9
唔係淨係得雞胸有protein
牛肉有 牛奶有 西蘭花有 豆腐有 白飯都有只係比例低
除非你全日淨係食一嚿雞胸同2杯蛋白粉 否則你一定可以喺其他地方攝取到protein

你都柒下柒下， 自己睇下做過成無數實驗既aging權威點講啦

不過後生仔唔係食超多+短期裝大隻都唔使太驚既，過左30想長命就唔好搞太多喇，接受現實吧

操大隻*

稍安勿躁...

我覺得d 教學片幾好

咁都信
糖就會

你驚唔應該係食太多蛋白質
你應該驚食太多糖同加工食物

衰老就唔知，做gym做到脫髮就聽過

唉，我一開始都好有節制，慢慢我就變堆積蛋白質同碳水化合物。

176cm 68kg左右 雖然唔係好瘦 但睇落去個身有d薄 同腰好幼有咩辦法可以練厚d個身 同條腰粗d

我米八69kg 個身型望落去都有啲削
你五十幾kg 諗起都覺得恐怖

第十一日分享

分享學習成果，離心收縮
根據各位巴打指導，我開始上網學多d教學影片。

如有錯漏，敬請屌醒。

簡單餐食分享

肩上推舉，可以上重量。側平飛，用輕重量去玩，因為練膊頭係好辛苦

師兄 彎舉果到不如做輕D 見你借哂力

你練勁個背同胸就會好厚
視覺上既大隻 同力量上既大隻唔同
你只會做小數量x大重量就ok

有冇重到?

我？有啊！重左好多，大約2.5kg
我目標一個月5kg增磅

對唔住啦各位手足

慎入，因為我無再用口罩。

心得學習分享

第十二日晚餐分享：

唔用口罩好多原因：
好麻煩，影唔到自己食落肚，唔好睇，收音模糊等等

希望大家鍾意，繼續努力。

我會繼續堅持落去。

今日體重

好靚仔

第十三日分享

今日學左每週最佳訓練組數

附上體重，分享原因

繼續加油繼續努力

你可以唔計protein但唔可以唔計calories，新手多數食足protein，但都冇效係因為calories仲係deficit

記住calories surplus + resistance training就夠

加油

利申： 173cm 52kg -> 69kg (而家64kg)

shu dao yo書到用時方恨少

自己睇多啲外國資料好過聽香港啲土炮水鳩你

變左增肌youtuber😂

Ching都係快啲出道做藝人啦
連登唔岩你上

但冇乜人睇

何德何能

夠架啦，我而家即使幾夜都會注意自己飲食同埋學野
其實真係好好

當年我就應該30日溫書備戰DSE分享

肯定入U

絕對above average 支持

多謝你一直鼓勵我

今次真心有心整

第十四日分享
增加食量tips：小食多餐游擊飲食法，袋隻蛋

因為今日搬屋，家居佈置未完成，暫停更新

但有keep訓練
6組舉啞鈴
4組掌上壓
6組腹肌推

因為咁係事實姐...
多啲欣賞唔係一件壞事😂

你有啲似何超蓮男友 竇驍

樓主咁樣拍片好咩
陣問發表左d咩言論就比狗拉9左

增肌youtuber好難關政治事既
除非佢屌強國健身界既野啦

我話係連登發表言論喎
起底就見到樓主個樣

Err 都岩
可能佢呢個acc身分只係增肌youtuber

ching唔似得50.1
同埋你都唔係體脂低到爆哂青筋 應該少少skinny fat

我之前個磅換左，買個新係55kg

所以我要去到60先係我目標

我都係有果句講果句姐

我即刻俾我d fd望下x佢哋叫我收皮

Fd係mean d ge
似姐 又唔係100%

一早叫你換左佢啦

其實有冇磅推薦
希望唔太貴
屋企個平磅唔知準唔準

巴打好靚仔

基本上 你做好掌上壓 引體 深蹲 已經搞掂
買得多又唔等如你發揮到啲器材

叻喇 叻喇

有啊我有啊👍

第十五日分享
健身後不能做的事

第十六日分享

感受正確姿勢

都見到...我d片有dislike
之前講過如果多dislike 就唔share片啦...

我跟著落黎如果無必要就唔拍片啦

今日係我第十七日分享

今日體重58.2kg（飽腹）
發現問題：未有明顯問題
學習：睡眠非常重要

尤其肌肉訓練完後，身體需要好好休息，而且我健身好多時都要伴隨增肌增磅，故此要身體好好吸收，必須要配合良好睡眠，時間表建議在飯後一小時約8點健身，休息到8:30後進食少量蛋白粉或者面+蛋，為肌肉補充提供營養後沖涼，玩陣手機訓覺

又係我黎煩大家，真係好對唔住啦，4:00先post，不過我都係會堅持！如果大家都一樣堅持緊，一定唔可以放棄！

今日檢討

我上網查過當紅utuber介紹，

一個星期要做20組先可以達到最佳肌肉量效果，

而小弟不才，隔日只能做6組 一個星期操3日即18組

雖然未能說是最佳效果，但勉強還是足夠。

而值得一提，組與組之間我也都按照科學健身法則，

不能停留休息過長時間，我30-60秒後即刻博第二組...

當然做到第4組其實已經開始無力，之後做都係死撐，

雖然我遠遠不及專家，但！

憑感受我已經feel到我係

有搖晃借力以及係姿勢不完整不正確，

故而之後再做都係白費。

對此我做出一下調整：

———————————

首先做3組一個動作訓練，間隔1分鐘

然後做第二個動作訓練，也是3組間隔一分鐘

緊接做翻之前第一個動作餘下的3組。

再又做翻第二個動作訓練餘下3組。

———————————

好處：

唔洗咁辛苦

動作更標準

效果更好。

實在太夜啦，唔好意思啦我真係比較攰

排版比較差，希望幫到各位

各位都加油！

另外之前個TG GP係我臨時開，
密碼帳號都唔記得左
如果有人@我講野，唔好意思無回覆

因為我換左電話，on唔翻個ACCOUNT

無追POST
見到第一頁寫52KG
十幾日就上到58KG係真既？
我本人都係第一頁呢個身高體重
真既即追POST睇下點做到

唔係...

係我買過個舊磅壞，買翻新發現自己原來係55kg左右

我雖然無增加咁多KG

但我十幾日增磅大約3.2kg

希望可以幫助你增重

第十九日分享

如何令健身變得有趣

煮食篇：

自己煮d高蛋白質食物

可以增加整個增肌過程的趣味性

而且有益健康

例子如下

繼續加油繼續努力💪🏼

有冇新體型相睇下

第30日share

暫時未夠震撼

時日匆匆今日第20日

依然保持6組訓練

但停止使用腹肌推，因為感覺到腰間對出，人魚線位置好似d筋受損左。

在此建議大家，如果初學者沒有良好身體基礎，唔好使用

腹肌輪訓練。

即使我上網search過模仿人地以及影低糾正依然做錯

導致有d筋拉傷。

大家注意。腹肌我之後會用set up 代替腹肌輪訓練

呢個數都好撚誇張下，除非你係從0開始健身啲肌肉先可能重咗咁多，講真你呢個數有啲人一兩個月先練得出

你係咪想講sit up？如果係，sit up對個身唔好，會傷，fced。改用卷腹好啲

捲覆我頭先search過下，力度會唔會足夠增肌呢？

我覺得腹肌比較難做到負重又唔易傷。

當然啦專業另計

另外體重方面：

我的確增重都幾ok，我而家近乎我個目標啦。

之前真係實在好瘦，肌肉方面唔需要之前，

其實哪怕到而家我個肌肉佔比都係偏低。

應該如巴打所講，增肥效果佳與肌肉太弱有關

今日我分享一樣開心野

今日去同朋友一齊gathering 打邊爐

我fd同我講：

我識你十年，從來未見過你肥，

你居然肥到！感覺好奇怪。

講者無心，聽者有意。

真係好開心，都好多謝我朋友。

各位一定唔好放棄，

繼續努力繼續加油。

em...其實你增肌係唔洗練腹肌，先練大肌群就ok，即係胸背大脾。之後小肌群。腹肌其實真係練黎把撚

好睇嘛

練大啲身體嘅緯度先再練腹肌，如果得排腹肌真係似排骨仔，你要好睇練胸同肩膀。撐得起件衫好睇好多好多

第二十一日分享

時間管理好重要

經常因為時間問題，導致作息唔定時

甚至延遲操練，值得注意

今日原本跟計畫要做6組各項肌肉訓練

但奈何時間問題，需要延後一日。

第二十二日分享

今日體重逼近59kg
距離目標1kg ！繼續努力

長期處於大肚腩狀態

今日開始做3組深蹲

為往後訓練安排上增加深蹲作預備

預計腿部疼痛2-3日。

第二十三日分享！

果然不出所料

久違的肌肉痠痛在此發生係我大腿肌肉

我會大腿休息訓練三日後再訓練深蹲

其次發現深蹲期間容易把注意力放在前腳掌位置取得平衡

其實中心應該放在腳踭位置。

直上直落，而且首部向前伸直與肩膀平衡

較容易取得重心。

好快就堅持到三十日啦

開心

各位繼續努力繼續加油

第24日分享：

跌爛左個磅！又要買過！灰到爆！無野想講！

第二十五日分享

唔知道係咪天氣原因

最近個人都好似比較攰

定係因為身體負荷重左？

最後五日衝刺

盡量谷到自己達成目標

一個月肥5kg🙏

希望個磅快d 到可以check埋脂肪比例等

第26日 分享
進入倒數階段

也都進入休息週期

最近幾日都會減少負重訓練一週。比肌肉休息生長

直至30日 直接總結一個月分享！

加油！
休息好重要

今日係倒數最後一日！聽日就做總結！

重係距離目標有微微差距

一定會啊，我都覺得少感動

今日專登買相機拍！耐少少，敬請期待